\section{Descripción del Producto}

Este producto de seguros de cumplimiento está diseñado para garantizar el cumplimiento de obligaciones contractuales, protegiendo tanto a beneficiarios como a contratantes en diversas situaciones comerciales y laborales. El análisis se basa en datos históricos de 738,902 períodos de exposición correspondientes a 212,191 pólizas únicas.

\subsection{Amparos Cubiertos}

El producto cubre tres grandes grupos de amparos, resultado de un análisis de clustering jerárquico que identificó patrones homogéneos de frecuencia y severidad:

\subsubsection{Prestaciones Sociales}

Amparo que garantiza el pago de prestaciones sociales a trabajadores. Es el amparo con mayor volumen en la cartera (363,085 períodos, 49.1\% del total).

\textbf{Características principales:}
\begin{itemize}
    \item Frecuencia de siniestros: 0.25\% anual
    \item Severidad promedio: \$2,542,777
    \item Prima pura estimada: 0.000405\%
    \item Total de siniestros observados: 915
\end{itemize}

\subsubsection{Calidad de la Obra}

Agrupa amparos relacionados con la calidad, estabilidad y correcto funcionamiento de obras, servicios y elementos. Incluye nueve amparos originales: Estabilidad de la Obra, Calidad del Servicio, Calidad de los Elementos, Calidad y Correcto Funcionamiento, Calidad, Correcto Funcionamiento, Provisión de Repuestos, Suministro de Repuestos, y Buen Manejo de Materiales (292,982 períodos, 39.7\% del total).

\textbf{Características principales:}
\begin{itemize}
    \item Frecuencia de siniestros: 0.12\% anual
    \item Severidad promedio: \$1,194,789
    \item Prima pura estimada: 0.000143\%
    \item Total de siniestros observados: 347
\end{itemize}

\subsubsection{Cumplimiento Contractual}

Cubre el cumplimiento de obligaciones contractuales y disposiciones legales. Agrupa cinco amparos originales: Cumplimiento, Disposiciones Legales, Seriedad de la Oferta, Buen Manejo del Anticipo, y Pago Anticipado (82,835 períodos, 11.2\% del total).

\textbf{Características principales:}
\begin{itemize}
    \item Frecuencia de siniestros: 1.32\% anual (más alto del portafolio)
    \item Severidad promedio: \$99,787,414 (más alto del portafolio)
    \item Prima pura estimada: 0.013176\%
    \item Total de siniestros observados: 1,090
\end{itemize}

\textbf{Nota metodológica:} El amparo "Disposiciones Legales" fue combinado con "Cumplimiento" debido a su baja credibilidad estadística (solo 6 siniestros observados), siguiendo criterios actuariales de credibilidad mínima para modelación.

\subsection{Otros Aspectos}

\subsubsection{Temporalidad}

\subsubsection{Modalidad del Seguro}

\subsubsection{Valor Asegurado}

\subsubsection{Moneda}

\subsubsection{Medidas de Control}

\paragraph{Límite de Valor Asegurado}

\paragraph{Edades de Ingreso y Permanencia}

\paragraph{Restricciones Temporales}

\paragraph{Requisitos de Vigencia y Pago de Prima}

\paragraph{Monitoreo de Siniestralidad}

\paragraph{Condiciones de Terminación del Contrato}

\paragraph{Exclusiones}
